［真手足］曾撐方方湖北大學教授 被翻舊帳微博發文悼周梓樂 曾質疑南京大屠殺數字

湖北作家方方在 1 月 25 日直至 3 月 25 日，以 60 篇《方方日記》記錄她對武漢封城後，中國抗疫的觀察和看法，包括呼籲外界關注患者遭遇，追究失責官員等，被部分網民指她「抹黑中國抗疫」；事件發酵多日仍未平息，而且有蔓延之勢：跟方方有來往的湖北大學文學院教授、博士生導師梁艷萍，被指去年曾經支持「反送中運動」，悼念去年底在尚德邨停車場墮下身亡的科大學生周梓樂，又質疑南京大屠殺被殺數字的真確性，被網民向校方舉報。

⋯⋯大陸網民表示，梁艷萍過往曾經在微博和微信發表「大逆不道」的帖文，包括在去年 11 月 8 日曾經在微信發文表示「周梓樂同學，一路好走」，為香港的「反送中運動」表態；去年 10 月 2 日，梁艷萍又在北京舉行「國慶閱兵」後發表短詩，內容提到「那一日 巷空 城空，天也空 坦克開進廣場，凛凛威風」、「那一日 曾經的小漁村 學生 孩子 實彈入胸」、「水炮車開上行道 噴出天藍的顏色」，被指影射 89 年「六四事件」，以及香港警察在去年 10 月 1 日於荃灣實彈槍傷年輕示威者。

另外，又有網民翻出「漫游者粒子」在 2012 年 12 月 9 日發表的微博，當時的帖文指，「你把三十萬的名單拿出來啊？你說三十萬日本就一定要承認是三十萬，有這樣的道理嗎？」被指是質疑南京大屠殺官方死亡數字。

狙到friend都挖埋出黎
連坐無極限

lm

Omg